歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2018年9月號)

上一個post： 歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2018年8月號)(3)

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既高登仔幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱，
方便轉貼到BLOG
如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template:

第一次不如睇下呢條片.
雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

高手BLOG

技巧教學

水性油(AV / MIG) 資料及教學 (by 世尊)

AV official website

尤其 FAQ, 解答到好多問題 , 呢點做得好過日本仔, 唔洗唔識日文估估吓, 以訛傳訛
[/quote]

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：link:
(by -AMURO- )

LED 電壓；電阻測量結果 ( by 柒中之柒)

Finisher 油資料(by 世尊 )
Finisher web page, 好麻煩啲油無編號嘅 得日文字

叫做有個 英文 page, 唔太 update

呢隻油嘅色 多係配製比模型車用, 不過啲色靚, 見不少日本仔用嚟噴 Gundam. 係油性油漆, 可以用 Mr Hobby 或者 Gaia thinner 開稀
香港就 皆旺 21/F 同 YM Studio 有番貨

旺角模型及工具舖最新資料

註：工具係指一般如剪鉗、筆之類
情景/改造用品係指膠片、膠條、蝕刻片之類

英明
洗衣街135號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、佳亞(Gaia)、田宮(Tamiya)、IPP、Italeri
短評：算係一間比較齊全嘅模型舖，唯Bandai 模型會比其他稍貴

千里達
洗衣街127號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、田宮(Tamiya)、Testor
短評：亦係一間比較全面嘅模型舖，軍模方面艦船好似比英明多，但油就一定唔及英明齊全

Man66 Hobby
皆旺商業大廈7樓707室
軍模：無
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：佳亞(Gaia)、Modo
短評：高達類為主，有時會有嘅中古/罕有嘅舊模型，有開班教砌模型

富聯首辦美勞原料店
皆旺商業大廈21樓2101室
軍模：無
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：少量
短評：工具用品十分齊全嘅舖，好多其他舖冇嘅呢度都可能搵到，但模型油就唔係齊款，通常只有個別牌子嘅特別色先有，而且冇噴槍用品賣

肥青蛙模型
亞皆老街80-86號昌明大廈3樓I室（黑布街入）
軍模：少量
高達：無
工具：無
情景/改造用品：有
油：無
短評：以前響富聯隔離只開星期六，而家搬咗開星期一至六，地方大咗。有大量軍模及車模用嘅蝕刻片及樹脂件賣，可以去尋寶

RX88
德發商場地庫
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：MIG 、AV 、Alclad、Italeri、Gaia
短評：近年比較進取嘅模型舖，從以前以高達類為主，到而家漸漸走向軍模為主。油方面以MIG為主，另外玩燈嘅亦可以搵到用品[/quote]

YM Studio
中僑商業大廈9樓905室
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：AV、AK interactive 、Gaia、郡仕、Citadel
短評：又係一間幾進取嘅模型舖，油方面牌子都好多好齊(係冇MIG，fade out 中）
模型唔算話好多，叫做樣樣有啲，但戰棋就
真係多，似乎變成主打
有得租場噴油同有模型班
仲有女僕......

環球
分店：廣華街15-33號
總店：窩打老道63號地下
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕、田宮
短評：老牌模型舖，但好似越來越縮。模型偏貴，要買多啲先會平啲啲
另外只有總店有雜誌及蝕刻片賣
總店業己結

宏記
窩打老道35號A地下
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：田宮、郡仕
短評：賣田宮嘢多，田宮油平啲

現代模型公司
登打士街仁安大廈地下
軍模：好似冇
高達：有
工具：有
情景/改造用品：無
油：郡仕、田宮
短評：一半賣模型一半賣槍，模型及用品唔算特別多，大路嘢為主 ( by 柒中之柒)

生暉模型
旺角15－23號煙廠街安康大廈地下4號鋪

由血小販提供既RG短評：

01.RX-78-2 外型吸引，但成身裝甲鬆散，唔上膠水會玩到爆粗，關節冇乜力
02.紅渣 裝甲較鬆，關節唔夠緊,動力管要自己砌,水口有排你玩
03.空突 幾靚仔，除左關節冇乜力之外冇乜缺點
04.綠渣 換色紅渣
05.自由 幾靚仔，但對翼真係好易散，好易散同好易散，關節一般rg水平
06.空中霸王 劍裝炮裝配件包，買左空突唔係唔買埋啊？
07.黑MK II 可以換裝做測試mode,兼顧造型同可動，關節力度係水準以上
08.白MKII 除左冇換裝，其他一樣
09.正義 掛槍掛盾掛劍都好鬆，外形同動畫較大出入，仲有seed系列通病--後面太重好難企定定，腳底有連接槽俾部幻影00
10.zeta 好撚型，但部分件過緊，冇做過修改嘅話，變形後斷手機會極高
11.命運 一般, 對腳好怪,揸劍不舉
12.gp01 因為遷就變形，胸部構成唔夠緊，玩果陣比較易解體
13.gp01fb 同gp01
14.突自 得對翼係電鍍係最大敗筆，有做埋龍騎兵準備釋放模式
15.exia 兩把gn blade同gn sword都係電鍍，面相好睇過mg
16.魔蟹 隻手有得揀三爪/四爪型態，全新骨架可動一般
17.飛翼零式ew 好難擺雙炮發射經典動作,整體華麗高可動,偏纖瘦體形
18.OO riser 關節係水準之上，送d特效件幾有心，頭部表情比較怪（望多左唔覺）
19.紅迷 造型幾靚,個表情好呆，把菊一文字係電鍍
20.飛翼ew 同零式差唔多
21.OOQ 幾靚,同MG版造型差唔多,面型較靚仔
22.新安洲 全身好軟，不舉，裝甲似跑車果隻拋光，多左少少原創展開裝甲嘅地方，幾靚仔
23.build strike full package 關節一係太緊一係太鬆，腳板好易甩，每次裝返開頭都好緊，一陣就鬆過老江湖
24.金天蜜娜 拋光裝甲，除左機體骨架冇電鍍，冇乜好挑剔.(有錢可以買限定電鍍版,不過內骨架都係屎黃色仲要6舊水)
25.獨角獸 完全變形，關節好緊，砌果陣一用錯力，九成會斷，都幾靚
26.紅渣（真紅閃電） 紅渣換少少甲，換個徽章出嚟呃錢而出（應該出係pb)
27.報喪女妖 同1號機一樣
28.杜魯基斯 用少左成形骨架，加左啲mg都冇嘅裝甲展開，關節緊得嚟恰到好處。
29.沙薩比 最高水準RG(暫),非常少成形骨同較少色差分色,掛住RG名嘅MG,關節十分實淨高可動.砌果陣要小心關節接駁

唔知爆唔爆到一個POST

留名

屌
我反而對呢隻有興趣
/

居然好有衝動即買即砌

留名
幾時先好天d 可以上下色

各位巴打平時砌高達會唔會跟說明書剪一件磨一件 我覺得咁樣進度極慢 有諗過一炮過剪晒所有件出黎 再一次過磨水口
但驚自己大意整唔見 件就pk

我通常一次過剪晒 跟部位分開一個個密實袋裝

av油隻 Mecha color 可唔可以手油
上YM睇話手油 噴槍都得 rx88又寫噴槍用

冇野了

Mg Wing Zero既水貼邊度會有
我今日行哂成個旺角都冇

hg sd 嗰啲應該可以, 打上嗰啲認件分分鐘花你更多時間

我反而水口鳩剪, 假組完先修啲外露水口

一二剪全部神手
神手清唔到再打磨

一樣，不過我係睇說明書果一頁要用邊啲零件，就一次過剪晒果啲件出嚟

我通常一次剪哂左右手 左右腳 剪完件清水口即砌

落雨係咪唔好噴油
想知啲手指咁大嘅水油分離有冇用?

第一次噴油，用gundam marker 噴筆

我係咁，自問認唔到件又怕唔見

我會特登整得慢d, 一盒rg可以玩成個月

係架其實唔使急 都係比自己開心下嘅娛樂

上次係唔係有巴打話想要盒GUNDAM MARKER噴筆?
而家我自用一盒, 有一盒多出嚟
留返個聯絡方法畀我約你交收?

另外有無其他巴打想要?

有冇發射完大炮個炮管口果隻燻黑教學?

想問下砌過 RG 獨角獸嘅人
我圖入面紅圈果位係咪變形得哈啱定有嘢砌錯咗？點解硬係怪怪地？

只可以答你,正常唔係咁樣

好似 fix 返了，唔該

我想要啊 價錢幾多？

想問下巴打們砌百式2.0 如果素組的話，光油噴罐可唔可以令個金色再閃啲？又或者有無其他方法處理下？唔係好知呢啲金色點handle 好

回復正常

血巴去8 月post 出多次呢個post ge link，仲有好多人覆嗰邊

清我想問旺角同深水埗邊到買RG模型最平？

一隻鴨脾都夠多花生

上個月咩事 我post 3 先開始入

我會答你福利

唔該哂

模倉好似最平

其實今年玩番模型，都去過唔少模型，模倉福利都算數一數二平

btw 新界西榮興都有驚喜

反而新東唔知有咩地方賣模型

寶琳模倉

住大埔嗰頭表示去興榮仲快過tko

火炭都有

模倉d模型下下貴過福利廿幾蚊

Gundam dock隻彩透sazabi同岩岩賣嘅RG sazabi+埋暑假

等你盒marker 噴筆

新東太大
東鐵出旺東唔會近d 咩

日日傾仲有無貨？

係

不過好彩嘅係我元朗返工日日經榮興

（彩透）炒家嘅貨就有

我以為模倉平d tim

咁樣最易破財

無錯

半年前ver ka zz搶到仆街果陣
係火炭最低價入

新東撚表示

買工具近近地去旺角, 買模型就ssp

好想去元朗見識下榮興

講真佢個量我覺得多過出面好多舖 價錢有平有貴啦

咁大個人去過元朗兩次

SOR呀巴打 已經有人認咗頭交收埋

駛唔駛教你上AMIAMI買 佢每人限買3套你可以開細團

我返元朗工前都幾乎未入過元朗

算啦咁
我以為你留左我果份, 我研究過amiami唔識搞
等多年半應該有街貨

btw 巴打你下次真係留左我果份先好係上個post 話有我份
唔洗我心思思成日係post等你出現約交收, 我係屋企準備好哂要噴既件

anyway thx bros

原來洗筆都唔係好類

之前on99成支thinner倒嚟洗, 兩嘢玩完一支

都真係幾on9

不過AV油模倉平啲

而家好慳, 淨係用吸管吸兩滴就洗哂

因為sazsbi

有無人今日再去望下nu + sazabi最後一面

點解出現r魂參賽

要求係作品由參加者製作，冇話唔用得成品

好似有師兄專玩情景製作

成街炒貨 買rg玩好過 係咁跌市

終於剪哂副骨d 件出黎，可以準備上色

信和見到RG 沙煞比260 時代會場賣400

推下求指教

個雪地幾規，不過隻dijeh好似key上去咁，唔太match

唔好
佢係電鍍霧面金黎，
噴光油係冇意義。

即係keep 返原本咁就ok?

有嘅，防氧化

福利係咪算好平 rg zeta165，好耐無砌高達

絕對。
除非你有洗晒啲電鍍油過晒啲金色既覺悟。

咁由佢

會唔會到隻金色核突左，如果無嘅噴來防氧化我都ok

唔貴 旺角有啲190

如果每個比例選1款最出色嘅模型會簡咩

PG Exia
MG Sazabi ka ver.
RG 白兔
HG ？

彩透有彩透既靚

hg v2

白兔？

hg 我會揀nu
以當年技術黎講係top ge

薄噴逐浸嚟ok（唔好消光 ）
一般電鍍噴野都驚佢變左霧面啞色左，
呢隻本身霧面，我覺得分別不大

你可以搵隻流道框試下先

當年馬反盒盒都出奇地top。
Hg好浮動
以前舊做得好既分件分色技術
2018年仲可以造大脾中間打直咁分開俾你
睇見真係吹漲。

係，最近隻thunderbolt 有隻船嗰隻分色都係奇奇怪怪

財團B:出乜柒都有人買，整咁靚做乜

8月係咁多

雖然遲左成個月

我GBWC陪跑既垃圾作

師兄想問你d 水貼係咪自制？

噴落電鍍嘅話最好噴水性

一個月5部
有一個月都唔知整唔整到一部

唔該晒，聽日買罐光試下先

ka zz 都好正

光油噴罐有無分水同油性？如果無水性咁我唔噴算

有
Mr hobby 藍色罐

其實hg真係好難揀
因為好多都唔太好
不過岩成日拎上手扭既

隻無名好正

好，唔該晒!!

Revive 嗰個系列都係一隻隻

完全係
淨係可動好勁⋯⋯

講真HG 真係無乜心機買

我有 某d無mg或者好鐘意就會買

唯一一部砌過，亦係我第一部砌嘅，係中一買嘅白卡

聽聞revive 版靚左好多，希望佢遲啲出RG

我想百式有rg多d 好型
我無玩過白卡

上星期買左百式mg, 希望佢出其他先 紅勇或者自護號

我未買百式mg
但我已經半放棄rg 眼就盲

做代工？第—部好靚。。。

白兔是咩？unicorn?

白mkii

AEUG Mk II

唔係話好軟咩

代工整俾自己

好想買隻衝擊 但支炮設計得真係好柒

RG mkii 十分之硬淨，可動性非常高，基本上唔需要任何支架擺post

HG 最近陸戰型GM/Gundam 都出得唔錯，多武器可動性又高

rg我覺得tg1 唔錯丫…

Rg gp01

Unicorn 大家噴唔噴消光？

00p fs boxart型過雪崩勁多

呢個型 希望唔好好似雪崩咁 勁似老翻個盒

幾時出

好似9月 我都唔太記得

個效果靚到我自己都嘩左一聲

做過啲乜黎

金屬補件

我以為佢手油
我真係眼殘

有冇得教我啲主色點溝
同埋用咩牌子
雖然我都噴唔到㗎啦

Origin 漫畫搞乜鬼打打下查布羅又走去講下馬沙

你睇下人地個id
佢素組架咋

覺得條頸鍊銀靚過金

其實設定上條喉有咩用？
舊渣無喉都無問題既？

舊渣冇喉有overheat問題
所以06先有喉黎散熱。

i see

最近開始砌翻
想問如果素組你地會唔會打磨？
定就咁剪完用筆刀修平就算？

weekend 試左一生第一次噴油(噴底灰)
發覺好難噴得均勻
其實應該較出油多d，離遠d，定細d會易控制?

神剪

買把神手 再磨幾吓收工

如果素組應該用咩去做滲線呀？

想請問邊到買雙星噴罐平？

想問吓綠蓋膠水速乾版 大概等幾耐就打磨得

等兩個字就忍唔住磨

新手有感,
噴落紙度顏色均勻, 唔會中心特別濕或深
主要睇槍同靠feel

利申: 未噴過灰

鉛芯筆，再稍為磨尖。
出界就咁用擦紙膠捽。
或任何水性油開稀佢黎滲，
出界就等乾到咁上下先抺。
素組無必要用雙星滲線液

先正常風細油正常距離乾噴一層
再稍細風細油近距離填左啲罅位，
再正常風大油正常距離大範圍濕噴兩至三層

素組我用Real Touch Marke滲線 出界就棉花棒抹走佢

幾時做埋深入評測模型

其實新東有沒咩地方可以噴下油或學下
見人地噴得好靚，想試下

gchi

獨角獸係咪用灰色滲線會比較好睇？

灰色黑色個人選擇，
理論上白色主色灰色線比較「自然」。

我十幾蚊買左d傲嬌 bandai滲線筆，幾好用。

買極幼個種?應該買黑色定灰色個枝?

咁任性
我等一晚先會

pg exia

mg zz ka

rg uc

hg rx78 re

巴打你隻重炮d水貼係咪本身跟埋？

所以出得好慢

bandai 而家又谷sdcs

新模應該出得仲慢

T1唔差，但冇之前幾隻咁有衝擊性

速乾嘛, 有膠唧出嚟用筆刀片完就忍唔住磨佢老味

hg 其實差唔多冇咩亮點
但revive 嗰啲可能好少少 同埋有骨架

但估唔到竟然咁多人揀 zz ka

因為zz ka 做得太出色

T1 個背包幾正 但overall mk2 最好囉
至於unicorn， sazabi 個外型差少少

我自己覺得佢啲變形結構幾正
但外型sazabi仲正

左黑、右灰

左灰、右鉛芯筆

上網立到鐵甲萬能俠出左ＨＧ，買得過嗎？同埋求報價 ，唔該哂

想問下 Bandai 有沒出過任何 Kowloon Gundam ?

呢個無啦，東方師父果部無出過模型，剩係佢條ｆｉｎｇｆｉｎｇ巾已經難整

想問下溝色步驟，假設有a 同 b 色，應該係：

1. 溝埋兩隻色先再落開油水 ;

2. 各自落左開油水後， 先再溝埋

最後都變瀨尿牛丸

但唔係模型

會磨

新手係睇得明幾大風先叫正常風？幾返先叫正常距離？

新PG 開估

好彩唔會玩pg, 買mg 00q full saber算

砌 v 同 v2 覺得個變形結構好勁
一砌zz ver ka 就覺得變形進步咗幾個層次

水口位打磨完有明顯色差係唔係要再用號碼大啲嘅砂紙磨呀？

V系列
個肘部結構比較複雜，個半圓扣位一郁好易鬆，更甚嘅係個扣位好脆弱

想問下 mrhobby 隻gx113 消光開油比例係唔係都係1:3?

第一次玩gaia油 上網睇話開油比例1:3
但我啱先倒左1:1 望落已經稀到好似平時用群氏1:2咁
係咪唔理佢照倒夠1:3好d

自己覺得夠就得

我未倒落槍度試 所以先想問係咪隻油嘅性質係咁嘅樣
我見網上全部都話1:3
都係拎D唔要嘅支架噴下佢試試先

把劍咁撚大，又係不舉要托支架

一定要試，支支油都唔同，我有啲開1:1～1.5，有啲1:2.5～3

乜原來差距會咁大 我用群氏全部都係1:2算

群氏有次我都開3，所以無固定標準

我都唔係玩左好耐噴槍 其實都唔係好識分點調係最好
依家我倒左1:1 個開油樽裡面D油已經稀到搖完之後唔會留色係個樽內側surface
以前群氏開1:2 個樽搖完之後D油會留係個樽內側一陣先會散

大家好, 我之前問過RG沙煞比..
最後拎上手睇左幾次都係放棄
多左太多DETAIL位唔係好符合我印象中既SAZABI..
如果玩HGUC素組會唔會好樣衰架
我連滲線都唔識

8月post真環保

咁消光油應該開到咩程到好
我等一次玩噴油 麻煩各位指教

推

隻新PG 00七劍都係用番舊Body?

我素組撚, 仲特登買左雙星正方樽果隻滲線油黎滲MG,
想請教如果素組就算用白電油黎抹都係會好易爆膠?

Mg 00q full saber感覺好好多
唔好話我睇死佢 遲早有單武器set

仲有人係嗰邊？
9月都3啦就4號啦

當然啦

係 因為少咗層保護漆

少年你以為佢會開新模？太年輕了

係咪未接受到暑假完咗

唔用舊模嘅話,我買五六部上嚟派街坊

永無止境的八月

我都想
今日一開始就全日堂 落堂嗰下謝哂皮

好難會唔用 咁方便

thanks
另外想問下, 呢度有無住外國既模型巴打, 平時會係邊度買模型/工具?
amazon/好多網都好貴

我香港的 幫你唔到
佢地噴油 最少都底灰 陰影 顏色 所以一定唔會咁直接傷到膠

返學真好

留名收模型

MG

素組買支滲線筆(唔係畫線嗰支)，加刷膠都夠做，好使好用

將來有地方我應該都會整返set野玩噴油
反而氣pump噴槍好多美國牌子, 價錢都唔貴不過唔知質素點

同埋美國呢邊好似唔多見有呢隻,
有D想試下

想問多樣, 如果上層消光先滲,
除左可能D油流得慢左之外, 會唔會都減低爆膠機會?

真係好好 雖然成日都趕到命都得返半條
但今個sem有個勁既miss同阿sir教 有返熱誠

賭jer啦

我用滲線液都ok

佢有講
我未用過唔會評論

都係 不過見上面用白電油抹，其實可以更方便

我用thinner

我素組真係好素下 滲下線修水口噴下消光就搞掂

不過我低手，純粹一齊吹下水分享下 唔同人做法都好唔同

我同你一樣 有時會補埋色
亦試過無縫手油 不過都係好廢
貼貼紙先係最煩

thanks
遲啲有時間我研究下係美帝用淘佬整枝黎玩下

但外國咁大地方緊係整到一個壇咁大
唔洗用呢d細嘢

無縫無乜心機搞，淨係試過幫兩三隻龍珠模型搞過 好少件但已經好煩 之後嗰啲由佢了

我係想試下 但我發現真係好煩

係 不過黎緊部ka sazabi 都想試下做得完美少少，可能會用噴罐上下色

上面有巴打用金屬件已經好夠做

係，不過見淘寶金屬件都幾舊水

要咁貴？

係啊

咁⋯⋯ 我都唔知
我見有d唔貴 可能要自己執

好幾年冇砌，砌完呢下真係好感動
聽日砌埋武器同地台再諗咩動作好

咁趕仲玩模型

呢幾個月會停啊 已經收好哂d工具
衣車嗰d standby好

翻工都係weekend噴兩嘢, 幾廿蚊玩成個月都未完成

Weekend要獻身俾功課
最快聖誕

一開學就咁chur

慣了 廢科但佢務求chur到你變人乾 要「訓練」到捱得

係無誠意但我真心覺得好型

外國遲開學 玩多兩個禮拜要等下一個暑假先玩到

真係一年一會

睇你用咩牌子 Gaia 1:3 Hobby 1:2.5~3 都可以

是啊 所以年年暑假都玩盡佢 聖誕素組算

我今個聖誕⋯⋯ 應該都要埋頭苦幹咁車衫同寫文

連聖誕有冇機會砌都唔知

我希望可以砌2盒hg
平安夜同聖誕夜

打算一盒rg hg 個人唔太鍾意 mg素組過唔到自己個關

平時車衫已經好傷神 再砌rg真係頂唔順
我已經乜都過到自己

邊個係駕駛員?

新手想問油性油乾左仲毒唔毒？
土地問題，啲高達基本上係正我隔離

你屋企牆咪仲近

1）你美國本地Amazon 運費已經平，唔好諗淘，唔寄/寄失唔退錢等等得不嘗失。
2）你地方大就唔好考慮圖入面啲龜泵,有美國牌子用美國牌子，工具都係（但excel真的不了），去local hobby shop買工具please，佢地已經俾bandai同代理bluefin夾埋迫害緊，佢地執晒大家只會屎都冇得食。
3）你噴完消光先滲你抺唔甩啲出界油。正確係噴光油先滲，再消光。仲有明明去買一支呢啲係平過買一支光油/消光：

畫完用擦紙膠一捽就甩晒啲出界位，你素組撚就唔好搞到件事咁複雜，唔好諗埋啲seafood itchy idea去用左支方樽佢，明明素組有咁多其他安全快捷既滲線選擇點解你要去遷就呢支會有爆膠風險既方樽油？留番佢等第二日上色完滲好過。

素組撚表示一直都用方樽
下次買marker滲 方便好多

完全收到哂
手上有隻mg ka wing就黎砌好，
咁我玩住水貼先，再搵滲線marker

再請教多樣，

呢啲marker如果無底灰係咪都會易爆膠？
諗住用黎補少少色 eg.額頭啲綠燈，槍detail色

No,gundam marker唔係琺瑯油,唔會整爆膠。

marker 點會爆膠,成份都唔同

因為我試過用marker諗住用黎幫MSE扭蛋啲關節(唔知係咪ABS膠)補金屬色,
乾左無耐就裂左, 好彩AA膠痴得返,
唔知關唔關marker事

砌完啦

如果我間房大多50 呎我都想set 番個噴油架步

求解答

你磨完既意思係用幾號磨完？
用400 磨完就繼續上600，再上1000 （砌車就2000）
如果已經係1000 都仲有色差，應該要上色先有得搞

我估係你用粗砂紙時磨得唔夠。應該用粗砂磨走水口或白化位，再用幼砂慢慢逐級上磨返光滑

唔好諗住做係房噴呢d on9野
噴撚到成床都係pm2.5加成個空間都係毒氣

冇話唔得嘅
抽氣做得好就得

屌

用呢個分分鐘未hi 到個面就抽走左

ching訓實驗室

淘佬有一個係攝對手入去噴既會唔會好d

呢舊野細過你張床，不過香港地多數都冇位擺

係 香港有幾可啲房擺到兩張床丫。九成兩兄弟都係碌架床

玩到咁盡

有位都擺多套櫃放嘢啦

係

冇。
假設白化左用深色左都唔係齋打磨可以解決
但深色左已經係最佳結果。

其實HG 我諗都少不免要小面積補色

咁撚正個場

香港地搵個位擺模型都難

Gundam Marker 粗身果種好似係油性.
我試過油完再用白色果支eraser爆膠

alchohol based點會係油性

Oil based acrylic.

咁仲想問下 消光可唔可以好似其他油咁開定擺係到??

可以 但係用之前要shake shake 佢

砌完 RG Sazabi 同 Unicorn 後有感
點解 Bandai 唔用呢套技術出 1/100

想問各位 金屬件正常放得耐會唔會氧化生銹 洗唔洗噴光油保護？ 另外RG新安州紅色件有光面 直接噴色係咪好易甩色 應該噴補土定磨砂紙磨下個面？

銀牙一聲

散晒

有畫面

時辰未到姐, 當初咪又係出完rg 78 之後出 mg 78 3.0

土地供應問題........買RG = 細價樓

ka 比好似唔係出左好耐咋喎

有生之年系列

不過話時話, 彩透ka 比咁受歡迎, 笨大可能會覺得呢隻仲有得做, 吸到盡至有鴨比 2.0

受歡迎 X
受炒家歡迎 V

如果要計係鴨比3.0
一定無咁快再出mg

pg就難講

pg 鴨比係咪應該有1/48 mega 巾咁大隻

出都無咁快..

rg nu都未出黎

係hguc re 先咁奇怪

出rx78-2 都未出紅勇,反而一野跳去0087 出百式

只係有啲唔明 Bandai
RG 整得咁精細就出係細 size 搞到啲零件太細粒又脆弱
RE 整得比較粗糙就出 1/100，好似有少少自暴其短。其實果啲機體講真出返係 hg 照樣有人買啦，有啲款我自己感興趣但見佢質素一般就不了
然後 MG 又有啲放置 play 咁

不過作為 1/144 黨其實係樂見 RG 愈出愈好嘅

Bandai 出嘢都無路捉
依家 hg 2.0 條路又好似停咗咁

唔係停左

係拖到好鬼慢...

要留意返build fighter/ diver 果排出左D乜，冇幾耐就會有HGUC 2.0 出

模型睇得出有兩隻 可能會出 新hg， 雙頭龍 同地死

虎狼個模型原型係雙頭龍,maggie 個模型有用地死件(頭同鐮刀)

動畫 食人鬼新模型原型係gp02
.

最怕係出到hguc x1fc 咁

我覺得係

re 1/100定位係廉價MG，所以可以出多啲1/100低人氣機體，就算蝕都無咁痛

RG係MG嘅1/144版，for土地問題人仕

但其實gp04 都唔低人氣啦

成型可動組件出自PG strike,佢唔出係mg應該係擔心呢個技術嘅關節力度係大型模型唔夠力。
早期出夠堅挺嘅rg mkii,用落新安洲度

RE 應該係怨念機系列

極軟？

我估係因為塑膠會收縮，好難好精準咁整到佢鬆緊岩岩好

太緊又易爛

說好了的 RE刹帝利呢

對笨大嚟講，唔係主角機就會蝕架啦，TR 6係外國好高人氣，咪一樣放pb唔通販，明明啲件都係新規造型

GK嘢，預咗執餐死嘅決心先好買

利申 無買

Rg新安洲 用mkii 骨架既延長板 手 腰都有 所以有掉件 軟腰問題。鬼叫佢係要用同模咩

一開始話會出 我諗個4片野係問題 而且1比100 加埋剎帝利個size都好大

個盒應該大個RE nightingale

大家可以睇下走幾多數

如果獨角獸係咪要噴左消光先好砌？

其實佢個拋光紅幾正

接近全走

里奧，積根，巴蕯姆都唔算走
起碼近年都出左HG 同 MG

再生出mg好過 想瘋狂變形 re晒左

re出嘅話都收住貨先 望佢唔好走數

hg出返隻新先la
舊果隻4瓣野冇得開出黎
但隻repair又得兩瓣

買兩隻repair

岩岩砌緊隻彩透剎沙比，我新手廢，頭部個啲水貼比我整爛哂，貼落去岩位已經唔痴 太細張好難玩. ，有冇人指點迷津

細張先易貼啊
原廠貼紙一向痴力一般，
可以買樽水貼mark setter,如果係彎曲得比較多，
可以加埋softer 。
點用就等其他ching補充

有冇啲油可以比我油上去補返數
細張真係唔識搞，上網睇片見人好易推

你可以進階啲，學呢位ching咁自己噴

巴打們, 小弟想學AV油手油, 請問
1. 有咩工具係手油需要的? 或者有無淘寶套裝工具可推薦
2. 手油駛唔駛噴底灰? 如要應該噴邊種?
3. AV油應該用邊隻消光?
唔該晒

平平地 田宮畫筆/ 美術grade 水彩筆
淘寶濕盤
要噴灰, 噴罐白色 唔好用灰色
任何一隻消光都得

但其實用av 油既原意係唔想/唔可以噴嘢
所以我而家會上浸mr hobby 水性銀做底算
甩左就當舊化

你岩 不過教就教正統做法先既要, 熟左手玩成點就自己做化

利申: 深色一向裸上
淺色就要上浸 AV出既白色primer先得

你會唔會浸得唔夠耐？

可能係，我揚幾下就推

比耐性浸耐啲會好好多

就算之前點樣屌鳩財團B

見到呢張相之後

又可以玩玩具減肥法

其實多兩條貴300 真是 fat fat
同埋佢仲未send確認信俾我

最主要係我想齊三隻,但之前隻金鳳隻電鍍好淺,好似氧化左咁,所以一直貫唔落手
今次隻PB睇圖似係跟PB果隻色
口硬鳩軟

垃圾郵件到先見到

借口黎 唔好以為我唔知
除咗玩具減肥法仲有水口無視法

又貴、又多水口外露、隻腳又唔多郁得、個骨架又鬆，
都係俾張圖迷左，
財團b

有冇巴打試過帶油同thinner上機寄倉？

bandai先唔理make唔make sense
我地買到既都只不過係拼裝部同成品部戰爭既產物
前排隻hg萬能俠正到同mb有得揮

如果覺得唔痴可以用Mr. Mark setter.
我之前試過唔知係咪壽屋D水貼特別9, 貼極都甩, 之後用呢隻野就好好多.

不過我都想搭單問下你地點用呢隻野
我知藍色果隻係有膠水, 但綠色果隻似乎都痴到?
同埋你地係先搽落件件度再貼, 定係貼完再響塊水貼度搽一下 ?
我睇youtube好似兩種做法都有

Peter 哥正

超新星幾時出死神同甩毛

唔比人抄家既話總會出

我剩係用藍色果隻
搽少少落要痴個位度跟住隊張水貼上去用棉花棒推岩位跟住碌乾d水就得

如果係爆甲位就筆刀𠝹開左再分開貼

除左無內構之外我覺得個樣真係j得過 唔信自己上網睇下

我講你個post

有冇人用過mr hobby 40週年出隻石墨黑？

買左三隻，如果唔出果兩隻，我手上果三隻可以掉得

甩毛好可能係dup gffmc

但佢點都要自己design骨架果d

咁就真係唔知

小弟係新手，買左盒 RG 同 Gundam 現成噴油，諗住噴完用 gundam marker 畫線。

如果畫線畫左出界，可以點攪?

砌完隻hg萬能俠又幾高質

$23x都ok
唔係得個盒

大家一年大約燒幾多錢係模型到架？

睇下個年有D咩出,上年開始玩返,應該用左幾千買工具同模型. 岩岩又入左MB 初號機. 而家諗緊買唔買Robot魂夜鶯

如果噴左油，就用雙星方樽啦。

你個鹹濕仔

仲有記住，光澤面滲，如果半光澤都勉強得，如果係消光面滲會抺唔乾淨。

成十年無砌過 對上個隻係mg mark II ver2 .
買咗隻RG rx78 , d 位做得好detail 實在好正
如果成隻噴消光 會唔會太懶

你哋RG 點噴消光

好問題，我都係原隻噴

太細隻啦 一件一件噴好似好無謂

隻老虎唔錯

主要係佢成個骨架，我砌完唔識拆。
唔似HG 可以拆開曬手手腳腳來噴

同埋好易爛，我一野唔覺意就整爛咗把槍

我砌rx78-2 都整爛左大脾

有冇人知香港有冇咩地方可以搵到隻Sazabi ver.ka special coating

同埋大慨要幾銀？

信和1600$左右

最近砌好既HG BD1 EXAM
btw GundamMarker噴筆做補色其實都唔差

用GundamMarker噴筆噴陰影

Oh 用膠水痴返？

就算斷左腰都係照痴死佢算架啦

一樣

其實係唔係可以淨係訂一件part 但係要經日本訂幾百Yen

你地屋企點噴油? 個個都DIY整個噴箱?

大力索希望家人吸少啲

有箱咪屋企, 冇箱咪後樓梯
最緊要有口罩, 玩模型唔好以死相搏

大力索真係
後樓梯戰士好過 如果長期去油場啦

孤仔1699
唔知仲有無

一開始玩rg on99 未砌好就試屈佢個可動關節，結果..... 最尾用膠水痴，動作方面唔大影響，但有少少位會睇得出唔齊

妖精高達啲件算小，分色唔算好，明明有啲細位好易分多件出都唔肯。不過都算ok快噴好，因為件小

我係淘寶個模型抽氣(風)機, 都幾舊水.
吸力我覺得唔係好夠, 但有燈同埋可以摺埋幾慳位.

香港我諗真係要diy

如果屋企有個露天露台就好啦

有露台但阿媽唔俾出去噴

勁羡慕鬼佬有個garage可以搞D男人野

我有個抽氣箱+兩把風扇響後面對住自己都係比屋企人呻
學我frd話dry響屋企搞呢D野真係預左比人屌.

呢隻都出咁搞笑?唔係打機都唔識佢
我反而想要蒼白騎士

真係點都有味既，唯有等全家都去曬旅行

pb出左一排啦，蒼白都有啊

係?我一路以為得隻1:144 HG

玩過ps3 機動戰記同 missing link , 就好想笨大出 mg 蒼白同 efreet nacht , RE 都好丫

我上兩個月買個泵用左一次就比老母屌到無再拎過出來
我果隻泵有得買外置電池，諗緊買唔買返黎係後樓梯噴

我想問下如果噴陰影位有咩要注意？
龜泵得唔得？
同埋噴槍mm係咪要細啲？ 或者要幾多

按件大細決定

講多少少

唔知點解噴唔中位或者噴多咗

我就噴黑底再細油由件中心慢慢上色 邊邊位就唔好噴咁多
一定慢慢來 如果太趕就做唔到陰影效果 （爖邊）
以上是個人做法 錯勿屌

好羨慕人哋噴到咁靚

你用咩泵同噴槍？

pre shading會比較簡單、好做

英文救學

Iwata 泵同0.3 槍

最近開工砌 黑角RG
獨角獸已經砌左, 再次砌獨角獸系列, 真心佩服骨架

1000內

其實好多買返黎冇時間砌

見到上面話想噴油屋企又唔俾

唔係賣廣告,我一般都係出去噴, 20蚊一個鐘,每次都儲勁多件先去噴

你支筆有冇限流器？

有就教細佢，冇就貼張膠紙係呢道等自己唔好拉哎後

教細啲氣壓黎噴。
陰影有得練，
搵張格仔線，跟住啲線黎噴畫格(練就唔洗用模型油，求期廣告彩搵水開搵水洗就得，又冇咩味)
日子有功，你就會知道你支筆噴出黎咩位同要郁得幾快。

多謝大佬我再試試

依隻咪hg

入左GK坑之後, 依家儲備量最少砌5年先清哂

搵唔返上個月討論透明件點處理個版
有冇巴打可以貼返上來

幾千
第一次玩gk 淨係買gk 油 工具消耗品都過千

但一盒可以玩好耐 位又無咁阻

有冇巴打知點修復返條天線條天線係打摩時斷左 用左綠蓋膠水都唔得

AA睇下得唔得 綠蓋廢
唔得就補土啦

我淨係記得Facebook有人講過濕噴光油
打磨就係用莎莎指甲

用aa乾咗好明顯
直接補土或補件

之前亂咁買嘅韓國膠水就嚟用完 想問下雙星邊隻膠水無縫好

Mark已book

八月號 post 1 #631

噴消光有噴得多得滯
之前見用要超聲波機+75%酒精唔甩
之後落咗小小開酒水
最後搞到咁樣點樣搞
見佢有d刮到出嚟

就算掛咗佢會自己白返

噴消光油噴得多得滯，搞到奇奇怪怪咁絕世件
之前見用要超聲波機+75%酒精唔甩
之後落咗小小開油水
最後搞到咁樣點樣搞
見佢有d刮到出嚟 刮到一層野出來

就算刮曬咗佢會自己白返

直接刮佢從頭黎過啦 我尋日手痕搏下潮濕噴消光，又係白白地，最後花左我一個鐘刮追走晒佢地，又係一條好漢

仲有冇其他快手少少嘅方法

做錯野要補救係要花時間，咁先會記得

我依家起碼都仲有五件有問題

依家刮到花晒都未搞得掂

尋日我都有三件全部刮走晒啲消光

消光真係咁難清走？

好多小型片都唔知點刮

刮乜鳩
用砂紙啦

就係太后用砂紙磨極都唔甩

就係太厚用砂紙磨極都唔甩

多謝大佬 再睇下先

多謝樓上啲ching教路
樓下簡體字，慎入
简易的光影涂装 HGUC 新生陆战高达，附上制作过程：

我唔知光影陰影高光，呢啲有咩term分別啦
但真係好正，將普通hg噴到咁
暫時遇到有幾個問題：
龜泵同大陸噴槍夠唔夠用
成日噴過位 *學ching咁講要練
然後最大問題係溝油

本身平噴溝自己鍾意嘅油已經難
仲要溝到三種深淺。。。唉

Share下先

純問…

想問下打panel line旁邊d洞果隻筆中文叫咩?

純問........呢隻野多唔多地方要加深刻線先滲到線

hello呀各位 我想問下有冇得客製一架模型車架？
因為我男朋友架車唔可以再留啦 但我知佢好中意佢架車 所以我諗住整一架同佢架車一樣既模型比佢 當係生日禮物咁 但係因為我冇接觸過呢方面既野 細細個只有試過貪玩砌過bb高達 所以想請教下各位
佢架車既型號 車身貼紙同尾翼我都影晒相 度晒尺寸
希望各位大大可以幫到我手

呢個…建議你搵到同車型/車款的模型先，然後再搵人同你代工上色，會易過搵人客製成架車。

邊隻？

另一個人插入問野: 隻吉姆有無出MG?砌得好靚完全唔似HG?

係MG黎架,上個月PB貨

PB係咪即係盒繪特別核突果D剩色盒? 我一向覺得果D好搵笨,賣得特別貴,不過我幾想買多魯基斯II

YES, 有D款佢SET死PB先有, 喊住訂

依家越黎越多PB 無得唔比佢搵笨

突然好想收隻sniper gm custom II

唔買啦,根本佢都係量產,只係開機整少D,之後個盒剩色就賣貴........除非真係好鍾意者,傻架咩

反而我好想佢出多D冷門機既RE系列,我下一隻想買阿寶渣果隻關刀(唔知叫咩名,Z高達入面)

迪捷？黎緊出HG

咁撈爽身粉跟住上返色

呢篇文對我來講大開眼界，將d 部件切開做無縫，藝高人膽大

隻衝擊炮裝, 見好似好多線咁

還好, 最主要係我都唔係個個位都滲,
有時候隻野本身好多線你又走去個個位都滲哂,其實會好花

呢隻陸戰高對前臂簡直係倒退十年

其實以mg 副骨咁，大家會係啪埋左之後一次過上色，定係會逐件上色？

剩係上露出左果d

我想J 骨所以諗緊

其實就咁整體噴應該都得 反正唔洗上補土

再研究下先，反正今個weekend 都唔得閒整

迪捷

我呢啲技術渣又唔多時間整嘅一盒都玩幾個月 除開真係好抵玩

係 最怕見到啲人滲到好污糟咁 有啲後悔出果時冇即刻淘呢隻 而家貴哂

有冇人出過去個D時租模型工作室?砌好哂D件淨係去噴係咪仲貴過自己買油?
貪佢唔駛整污自己地方...又好似可以無限用

好似唔係貴好多, 128人仔有交易

油係自備喎
出得去噴其實好多時都係屋企唔噴得 長遠計當然自己整set野平

利申：我都係出去噴

oh即係要係佢到買油? 定係可以拎自己D油去用佢既工具噴都得?
因為屋企細點都會影響到屋企人...如果唔駛買工具又冇味好似出去噴好D
通常幾錢一個鍾?

我搵到個車款架啦 但係對上色各樣個d後期加工就乜都唔識 請問可以去邊到搵 唔會太貴

2樣都得
出去噴係幾方便 屋企開壇實比人屌
通常十幾-廿幾不等一個鐘 包月就通常500左右

唔該師兄

最近買左盒BD 3號機，網上話同陸戰個設計好似，我諗緊駛唔駛好似佢咁左切右切

點解退步

佢個隻分件模式同十鳩幾年前既hazel一鳩樣唔大切有搞就分唔到個關節件出黎
2018年你仲番炒咁既design我真係🖕🏼佢bandai

哦 如果對我呢啲素組黨就冇咩問題
但如果噴油就麻煩啲

而家係成件套上去？

咁樣樣

巴打真名上連登

有咩所謂，
我都唔係香港。
行得正企得正
又冇女唔會俾人唱，
出事咪死番去鬼佬圈子自閉喇

我都唔係太識車，建議你去搵d人post車模型相就pm佢問下代唔代工

其實點解要咁樣cut件
同我噴好內件, 照啪照無縫, 再遮內件噴外件有咩分別

btw 成日覺得啲陰影噴反有啲違反自然, 明明有光就自己有陰影(雖然唔明顯), 但偏要偽造出嚟

工作流程，
處理完所有無縫打磨之後先噴油，除非迫不得已都唔想噴油途中番去處理無縫。你要打磨又有機會磨甩內件上好既色，到時又要再遮過噴過，得不償失。除非一啲極端情況唔噴左內件先做無縫唔得，但亦有啲高手認為「我鋸撚開佢仲快過我痴膠紙！」
其實呢套野當初由model graphics研發出黎係為左趕雜誌截稿時間，分晒所有唔同色件一次過噴晒同一色既所有件，將砌模型變成生產線咁既效率。

我覺得好多人做嘅唔可以叫噴陰影，
係用黑色嚟勾返轉角位條邊出嚟，
所以好唔自然

exact7ly 有啲黑邊仲要做到好著跡, 勁怪.
不過有冇唔係勾邊嘅例子?

好多車款其實未必有模型
仲要客制

可能7 8千蚊都未落到樓
最起碼要知佢個架咩車款先

無縫最基本就係要切件
基本上切得嘅位就算衰咗, 9成救得返

最緊要夠大膽
唔使驚整爛
最多買過盒幾廿蚊

大家prefer 做舊化定陰影？

btw 第一個星期已經20 頁

舊化
因為唔噴油都得

同埋用粉彩整，炒粉都有得救？

啲粉彩一日未落top coat,佢都會掂下就甩。
想清乾淨啲咪落啲水去抹囉

我通常係啲凹位噴黑，因為噴主色時啲凹陷位多數上唔夠色，事前上左黑就唔會見到底灰咁樣衰

呢個係好事

舊化 因為有返實戰感

陰影好多人整到唔係打陰影 而係好似成隻黑哂咁
有啲就整「燶邊」少量還好 但又係有啲好重手
根本整到係好似d污糟嘢咁
之後話係自己style 我唔太識欣賞
打陰影都係想sharp d 突出d

我見有時係d 人調色配搭唔多順眼

直情怪⋯⋯

小弟新手 身一次噴全隻 求大家俾啲意見

SD z gundum 出左？

可唔可以變形

我個人覺得你擺好位置姿勢同角度 可以影到輯靚相
靚影相技巧可以將模型昇華

支噴槍用左幾年第一次塞
通完用左一個下午又怪怪地

自知唔喺好識影相 加上冇做攝影棚 姿勢會努力學下

我覺得前臂無做無縫既問題可以用攝影技巧執下

上色黎講第一次上金屬色望落都幾滑呀

不能變形

P Bandai 改版後點整返啲之前訂單出黎？唔見曬

無縫唔知做咩失左手 又冇用過putty 個時又諗住上左色唔覺 點知就搞成咁

唔緊要啦，除左嗰個位之外好好呀

其實上面條link 算係漸變定陰影呢
陰影唔係跟光位打咩

另外想請教下點樣喺狐位貼遮蓋膠紙會易啲同靚啲 個盾整到想死

有冇人砌eva 模型？
可動 details 分色同mg 係咪差好遠？

我都係睇呢條片學

唔該ching

巴打

睇訂單要用返舊版page登入

前排買左盒初號機砌，我要求唔高，覺得已經唔錯

有無人知邊度有貨 行咗轉深水埗都無

今日下午福利FB話返左貨

Oh thank you !!! 呢隻 300 以內得唔得 ？

有無巴打知邊度仲有MG RX78-2 Ver.3.0 賣 上星期去日本東京搵勻晒都無
Thanks 巴打

唔買the original? D ppl comment 好似好D

台灣東海好多香港市面唔多見嘅嘢

呢隻係咩金🤔

我都見呀 但3.0 detail 多過origin 同埋自己覺得origin無咁好睇

OYW版都唔錯 舊係舊D但個Body同樣型d

係？ 咁我又睇下先

有冇巴打知獨角獸全裝甲 Ka版 水貼，香港邊到有得賣

rg沙剎比真係好撚大盒
不過抱住返屋企好開心

要問番佢先知

跑車法拉里可能有,如果係普通車真係睇tomica車仔就算,一定易搵好多

我係洗完電鍍>亮黑底>gaia122>透明黃/透明橙>光油

聞者傷心，聽者流淚

黃埔奇趣成楝

佢得個買字

就算原價100%賣返出去都根本唔值50萬

謝巴打 搵日睇下

有無人有用molotow 電鍍筆？

好似方便好多同好令身

我上佢個網睇話係alcohol based，係咪即係算係水性油？
係上面油av 油 or 溝d 透明黃令佢變金色得唔得？

岩岩d白色同藍色用完,想睇下有咩色岩高達白同藍色用,唔想溝幾隻先出到岩心水既色

之前用過大陸究極漆,色水就幾靚, 但唔多上色,噴完隻BB都用我半支油

想問吓Av油白蓋如果想用落噴筆到有冇問題

不如睇埋FA-78 Full Armor Gundam [Thunderbolt] Ver. Ka
如果唔係個防塵套累事,我覺得係最靚仔RX78

好似開稀dd 就ok

方便係方便，唔洗打底都有鏡面，同埋好少氧化
我買咗支補充裝落噴筆用，不過幾貴下（成200蚊），同唔可以加透明油上去

成200 蚊
咁我都係用番mr hobby 水性金屬色做底算

好似幾啱我呢啲素組派補下金屬位 係咪普通模型舖都有售？

我估d 畫具鋪先有

咁就唔太知邊度有了

旺東站附近有間畫具鋪

唔該巴打

不過其實如果係細部補色可能用番gundam marker / Sakura marker 經濟實惠d

無錯，各大模型鋪有售
反而畫具未必有

小弟想噴隻金屬紫落高達,但得PS先有呢隻色！
究竟PS係咪唔噴得高達？
上網睇有D又話得有D又唔得

竟然係咁

上油後發現有塵 可以點救
再上層光酒監硬整厚佢得唔得

用嚟噴哂成隻沙比要幾錢

薄d噴 見到有色就收手 概來回一下倒 等佢10分鐘再泥 直至去到上要個隻色為止

頭先開砌彩透成身精NU
D透明件我試過神手貼剪同埋分兩次剪
剪完都係白化果D位 我拎3M三款海綿砂紙磨完一輪再拋光
果個位都仲係白左

我諗起碼400

淨噴面嘅位置咪得，一支補充裝應該夠噴

唔該師兄 ,如果噴衰左會變成點

白左點拋都係白 因為係"扯"白左舊膠, 細水口正常神剪就唔會白化, 大水口就好大機會都係奶野

咁我全程唔磨齋啪算 幼水口既一剪過 粗既就兩剪

molotow 香港有專門店/網店. 唔知會唔會平過模型鋪

BTW, 你噴全銀SAZABI? 呢隻野再噴透明紅會無左電鍍效果, 而且都幾易甩漆, 只可以落係D 唔會掂到既位

個防塵套換咗黑色膠喉管 超型

入面有講下用佢仲底上面再噴透明紅既難處

請問抽油箱入面好似瓦通紙果個擋油版應該去邊買/點樣整?
普通瓦通紙冇咁大個隆,淘果D都冇咁大隆

另外過濾綿係唔係用金魚果D就OK?

三星好似有出, 幾廿蚊塊紙皮

其實加紙加綿會唔會令啲油痴哂上去, 即係冇抽過
btw 淘佬有聲稱活炭大窿綿, 好似幾fit噴油

我見網上好多DIY都紙皮加綿
都真係怕唔夠力,我用緊廢青扇喳

求助
我刻完線，拎支real touch marker 滲線，但好似滲唔入條線咁，有有巴打解答到

扑街噴完消光先發現忘記咗貼水貼

我都唔喺太清楚 應該一係就爆 一係就有個sac咁 唔識形容 sor

條坑唔夠深？

我都啱啱整左個 諗住用blue tag 或者膠紙癡老母掃地用個d吸塵紙算

淘寶貓抓板

變左做右邊咁

有現成係手,但D隆好細
巴打用緊咩扇咁夠力???

右邊粗d 嗰條？

係呀，啲色好唔均勻，黑色夾住白色

無呢D野

就咁睇我覺得無乜問題喎

用酒精抹走佢

想靚就要買一set幼到粗的雕刻刀，
用刻線器刻完，慢慢用雕刻刀由幼到粗拉深佢

keywords 貓爪板

你枝野叫real touch marker? real touch marker唔係用黎滲線架喎

郡氏上面3枝畫線
下面果枝滲線 (仲有枝灰色), 但都唔係印住real touch

可惜唔係寶少用機

俾d想像力

成日都睇貓，都知有呢塊野
但從來冇諗過可以咁樣link埋兩件事

real touch係舊化用，要畫線都勉強卒都得，但會好辛苦
我新仔時都中過伏

買枝雙星滲佢老味吧，爆左膠再上黎求救

未爆過膠唔好意思話自己砌過模型
講笑

點解唔用銀底加透明大法

有無人買左鐵甲萬能俠
好似幾正

嘩大佬，你搵咩刻？
你條線入面又有高山又有深谷咁⋯⋯

大佬，你搵咩刻？
你條線入面又有高山又有深谷咁⋯⋯

我買左MAD嘅刻線刀

細個砌模型唔知邊到聽返黎話要將模型浸水過一晚先
而家係咪唔洗？

你似係粗線搵幼刀刮多啲喎

我諗佢應該係用開噴鑵

巴打咁好眼，其實係講緊邊條

咁都睇到高山深谷

RG D 貼紙細撚到

琴晚貼貼下有一張飛走左就唔知去左邊

新手畫

好正常

佢直頭刮左兩條線出黎

我以為佢係貼左件邊既高位先搞到咁粗

我之前都gundam maker,
用完四方樽之後返唔到轉頭

其實我未試過因為呢支野同X-20爆膠.
不過我聽之前巴打教落用得好小心, 每次滲都禁一禁個掃D油出黎先.
X-20都係濕少少落綿花棒再輕輕抺, 唔會成個頭浸落去.

我爆過膠就轉咗用白電油 感覺上真係個腐蝕性無咁強

洗d脫模劑

最近整左個抽油箱, 想係到分享下

今次整箱材料用左PVC發泡板(雪弗板) 貪佢容易切割同夠硬淨
木板就之前剩落
抽氣扇就用道管風機 係淘寶買

個箱設計記抄考左呢種 係入面加塊板 可以改善氣流同冇咁易回彈

1.苜先切好唔同size既板

2.係做出風口個塊板準備開窿

3.開好之後裝法蘭 用於方便連接風喉

4.然後繼續組裝

5.加門磁抽作固定中板

6.最後裝堆塊板入去 加埋貓抓板同LED燈 完成!

效果

你間房係咪好撚大

緊係唔係
我犧牲左電腦枱先剛剛夠位放
個箱size得40x40x30cm

就算導管排氣出窗口,
噴完哂收工間房係完全冇殘留氣味?
我都想整個不過放自己房好似總會有味..

啱啱買咗moderoid 嘅六神合體

如果有啲零件爛咗，補購

香港有沒有代訂呢？

巴打可唔可以做多個比我

我都買咗個一樣嘅風機, 你試噴過未, 抽力如何

btw 點解個風口上面, 個貓板係下面, 個板有咩用

自推 and 自膠, 明了

有無人用過淘寶有支聲稱叫加拿大LUTRACRAFT嘅噴槍

唔好嘥錢落呢度。
噴筆就唔該正正經經儲錢去買大牌子，
一係就㨂最平雜嘜玩爛淘過唔心痛既。
呢啲扮外國貨既，貴又貴過雜嘜，
又同雜嘜冇咩分別。

其實用緊PS-289, 只係呢排見淘寶成日出呢支野，個樣又好似好PRO

係唔係四方樽同X-20都有腐蝕性，有機會整到爆膠？

今年重拾返高達模型，砌左幾部後周圍搵下下評價，諗住補完一下之前啲空白期，抄下抄下抄左成三十幾四十部(MG + RG +HG)響wishlist 好難決擇

入面有幾多隻獨角獸

認真，一隻都無

有幾多隻係好有愛？
無愛既pass 左先，買左番黎砌牆嘥位嘥錢，擺得黎可能都出2.0/3.0/4.0

主要都係玩返UC 0079－0093堆機先 應該會砌好一個系列再到下一個咁

啲主力機就MG／RG, 濕鳩機就HG

你打算成個系列咁儲？
咁當我無講過啦

因為我自己而家就係，有愛都未必會一有時間就砌，何況係d 無愛既
所以而家只會買d 好愛既機

平時心態就係：哂左錢買仲要我哂時間砌，係咪on9架
砌緊個過程：玩膠好玩過女人
砌完之後又去返平時心態

通販真係唔急, 砌好一隻先買一隻, PB都未必太急,近年D 款 90%會不停再販

問題係，喺有限時間（放工後），你會有幾想掂隻無愛既機

你地d完成品有冇咩防塵方法？
屋企好大塵砌完都唔知點放

正確黎講係跟故事揀啲ace 機 講到一舊舊添

btw 現實係返工 加 家庭已經用左7成時間，得3成時間做自己野 個計劃唔知要排到幾時先完成到

砌唔同模型好過砌同一條女

砌唔同女好過砌唔同模型

新手一問 最近買左marker噴筆 因為屋企冇位 所以擺唔到泵
想知道噴完色 點先唔會甩？因為好易捽甩/刮甩

未乾透唔好掂
乾透後噴保護漆

我噴完之後擺左幾粒鐘
然後滲線 噴mr. Super既消光uv cut
都係花

模型噴漆乾既時間用日做單位架喎而家濕度咁高
再唔係噴之前拎1000號沙紙係咁意磨一磨

原來用日做單位
第一次噴油 真係唔知

幾粒鐘唔等如乾透左，濕度高的話係未夠時間
另外，漆面乾左唔等如個底乾左，所以都有機會甩漆
最後，亦有可能係隻色咬唔實舊膠所以一郁就甩

理論上係咁

噴筆頭加龜泵吧, 買呢啲消耗性氣買到窮唔掂

但屋企冇擺唔到個箱 我都係去樓梯口噴

認真砌一隻買一隻好過啦, 一隻可以玩好耐
而且會唔會太博愛, 點樣可以同時鍾意幾廿隻, 呢啲明明係集郵

事實都有分先後嘅

想知top 10

好似有條線可以駁尿袋

mg zeta,mkII, 新安洲
hg the o, 強人, 紅勇, 老虎, 京寶梵
呢幾部先
利申頭先買左兩部，砌完再添置

係 四方樽佢幫你溝埋thinner 咁解
mr hobby就出咗隻防爆膠(佢聲稱) 嘅滲線液同thinner

其實係polystyrene同琺瑯油溶液mineral spirits有reaction。白電油冇咁利害係因為佢揮發得極快冇咩時間俾佢react。
其實要再深入啲講，模型用既硝基油並唔係「真」硝基⋯⋯
其實係synthetic lacquer...
由acrylic合成「扮」lacquer，
因為polystyrene根本頂唔到真lacquer既溶液。

D人追求環保噴塑膠彩果種漆可以乾半個月

ching讀chem?

想問消光完先貼水貼有冇問題

幫隻模型做舊化，有塵仲有味道

想問下點避免噴完油滲線滲出界，用x20抹走埋噴個層？最尾噴消光會唔會用錯牌子拿到甩哂？ 我睇post知有分油/水性但係新手睇到好亂 當我模型白痴解釋一次得唔得.

試真，我有堆十幾年前嘅模型拎返出黎，真係有天然舊化效果

噴底用油性 滲線用琺瑯油應該都吾會有問題

想問下大家神手剪完仲會唔會再打磨？素組撚

我啲hg基本上都係咁上下，任擺未清過塵

[img]
725_d0b3244693f743a542dc6a84b8f5ae22.jpg[/img]

第一次係留言
分享下自己今年到目前為止嘅模型
覺得自己唔係幾識影相同控制光暗
獻醜了

姿勢同構圖都冇咩問題，光影控制方面，買個玩具攝影棚係速成方法。
有興趣嘅可以買幾枝閃同柔光箱玩下飛燈

見到隻萬能俠之後令我好期待11月既獅人鳳

原則上係
不過循例都要講番句吾你老母！

mr hobby 果隻係呢隻？

自然舊化

正喎

no 遠睇唔會覺

利伸 素組懶撚

枝油都係用最普通嗰隻
最主要係右邊嗰枝thinner 話防蝕膠 不過好貴我都未用過

OVER 左

上網見到有d係有個尿袋咁款既噴筆 但喺有陽光底下用 驚過熱 同埋個屎袋用半個鐘就冇電 頭先上網睇過

有冇師兄知點樣整塊爛布,整左幾次都唔滿意

睇taobao啲評語話另外插住尿袋都用到
但係驚會爆炸

我會用1000-1500-2000 打磨 磨幾吓就ok

google過話會有水貼白化問題

唔好整厚
一定仲衰

一係磨走佢再上過色
一係當睇唔到算

張貼會唔平囉
其實無乜嘢。

你咁玩法不如轉玩av油手油
一係去睇下有冇地方租場噴油

無泵真係唔好曬錢係啲偏方噴油工具度
加埋貴過你買泵

原來係咁

係呀，所以我玩緊av 油

用聲波機得唔得

睇錯咗放得耐有塵 自

佢已經係你層油下面
超聲波機唔係萬能

當睇唔到大法

好耐無砌過模型 有無師兄知訪到有得買HG TR-6

砍掉重練，買多隻

如果有塵，噴好後放48小時，然後用1000號砂紙慢慢輕輕力磨，磨到條塵甩出黎再評估洗唔洗補油。
兩個字：
等、乾
忌心急。

有冇人試過av個隻metal color？
見佢無毒 想試下

睇完之後我就無左興趣
av 油既方便係用水開同粗用都得，metal colour 無左呢個方便性真係無乜吸引力

唔係 佢呢隻唔係metal color黎
我講緊呢隻
其實用av油都係貪佢無咁毒姐
就算唔可以用水開都ok

呢款用火機油/x20抺唔抺到？

一千號應該好大機會甩油?我噴緊金屬色，補一野要上起碼3層色，不了

btw我成日懷疑我張一千號唔係一千號，我磨水口係1000+1200咁去

Facebook group收啦
一係等再販

Y拍170蚊 照衝算 以前成日想要 到真係出個陣已經無砌好耐

170 有愛就衝啦
等再販唔知等到幾時

咁抵？不過去到無仲煩 不如直接買算

魂限賣120咁平?

係，平過我訂

請問HG里奧嘅點樣改可以左右活動？

呢隻係咪街貨斷哂?覺得幾有意買,想買返隻拍住RG多魯基斯

呢個之前我響淘寶買ge，所以唔清楚街貨情況

換過個駕駛員

睇親呢幅圖都會笑咗一下

可遇不可求

奇趣好似有 不過如果會自己上色 買BD嗰隻啦

唔明咩叫BD? 即係premium bandai?
仲有如果我用HOBBY油性油,係咪會脆化爆膠定唔食色? 我用開黎油軍模?

Build diver

可以 呢隻都係琺瑯油嚟 不過佢無田宮咁好有埋個掃比你

係我唔好 無講清楚
上色呢盒真係抵 又多幾個頭換下 多個背包

如果水貼唔落水貼軟化劑同粘貼劑，效果係咪差好遠架？
新手完全唔識野，求巴打賜教

平面冇咩野
曲面同啲奇形怪位係幾乎必要

個位奇奇怪怪既 落咗都機會貼衰

有啲水貼貼撚死人，大大張貼落半球體咁上下嘅曲面，但又冇相應剪裁設計

今日見社團有兩盒，冇睇價錢

D片好伏,錯L哂, 唔好跟佢地

btw , metal color 係指邊隻? LIQUID GOLD 定AIR系? 兩隻用過都OK, 但LIQUID GOLD比較麻煩

呢隻唔使開稀 (佢已經開好左比你), 好好用

好的

係唔係都係淘寶買？
我因為廢時整臭間屋
所以做左手油撚一段時間
發現liquid gold個d都手油黎講幾好用
但想試下玩噴油 又唔想咁毒
想試下呢隻metal color

liquid gold你都覺好用 , 咁呢隻你會覺得佢係神, 金象獎!

另外普通AIR 既銀系色, eg 鋁色, chrome 都好推薦, 而金同銅就麻麻地了

買一兩枝香港買會平D, 你多就淘寶平

開稀用水壺噴水我都係第一次見 正常方式係潤筆去做, 同埋最好有個濕盤方便控制個濃度
佢枝筆開撚哂叉, D 毛又長短不一, 同埋枝筆太大, 點漆一次太多, 會漆積
同埋唔好用風筒吹乾, 熱風會變形唔在講, 冷風都會吹到D油唔EVEN, 甚至出淚痕漆面痕, 真係咁想快乾既, SET個乾衣架去做自然風乾

第二條片, 手油金屬色淺色要打白底, 打黑底灰底永遠發色會一撻撻
同埋佢直接落筆點支油, 支油會報廢

手油撚表示獲益良多
但請問metal color邊度有得買到
好少見到av油
尤其係呢d仲偏既

素組撚想試下手油，有無邊個網教學好啲

丫第一頁好似都有啲教學，我望下先

第一頁果幾間有AV油賣, 但我住大西北, 出去車費貴, 都係上網訂多

買得多就淘

有冇港島區模型店平又齊既介紹下，頭先去左轉灣仔偉利，貴到hihi RG 沙煞比 350 信和260咋屌

偉利係咁
188 一扭？
無就過海去油尖旺啦

應該都係要屈服去信和買

港島租貴，模型又越來越少人玩

落得信和點解唔去埋SSP? 仲平

我都係大西北 得屯門置樂見過av油

去模倉啦

我睇信和同福利差唔多好遠啊嘛

話時話信和有平模型咩 淨係知有間一扭有少少模型，仲有無其他

去信和既話又無得買埋架生
好唔方便

其實旺角好似無一間平

去信和得個睇字
有咩買都係去深水埗模倉
感覺佢好人d

其實模倉我淨係去過一次，感覺都唔係好大，定係有多層我漏左

得一層咋
如果你住大西北可以去元朗

我就係返工返開元朗，出到出面覺得榮興仲多 當然價錢貴少少

榮興係唔係講緊有兩層個間？
但佢衰左工具較單一
搵唔到av油 自由樹脂之類

係，上面嗰層模型，下層工具加其他野
而家嗰頭得佢一間，另一間美奇執左

係唔係無幾耐執？
唔知個間叫乜名
次次入到去條友都閪口閪面
唔想入去買野

係，叫美祺，7月尾執。好似一話執元朗group 九成人留言評價都同你一樣

佢d野又唔係平過出面
入去買野又唔自在
次次見親佢都罵緊員工
點幫襯得落
有冇去開屯門置樂？

買左把平價GODhand gn125,用左幾個月就生哂鏽.係咪應該考慮買spn120

田宮金剪

睇緊佢執之前既fb
就算話清貨都賣貴成幾百蚊/幾倍
抵佢執

我見到佢柄短但係刃長，一樣都係貼住剪？/兩段剪？

我係兩段
但點都唔會好過神剪單刃/用刀慢慢批

無啊，其實我都係放工經嗰頭，但我住大埔嗰頭 好少好少入屯門

美祺清貨嗰排有去睇有無平野執，結果全部野都貴過出面，真係以為而家啲人唔識出深水埗旺角

點解隔離有間模型店做競爭對手都可以做到咁
榮興老闆心諗：個on9仔我乜都唔洗做就自爆

其實好怕有日榮興都執 大埔以前都有模型舖，最尾執晒 (其實仲有間賣費人一倍，無人幫襯)

我住大西北
黎黎去去都係屯門同元朗
如果真係執埋就唯有成日執模倉
不過細鋪如果只靠賣模型
唔賣工具應該做唔住

想大埔開返間精品加模倉就心滿意足

大埔沙田個頭都好似無乜模型鋪咁
我唔想以後細鋪執哂 要日日淘寶呀
其實p bandai既出現都係迫死緊細鋪

係，其實有諗過開間賣工具同模型加少少玩具，會否有得做 新東照計有唔少需求

麗達

係，以前讀書放學成班去見到密麻麻排好晒啲模型就覺得好滿足

仲有卡之城比我地抽gundam war

想問下有冇人知德國(Molotow)果支電鍍筆毒性如何? 會唔會揮發得好勁? 同埋油錯o左應該用咩抹走佢?

未計人工 先每個月比2萬蚊租, BANDAI模型批發價一般係4-5算,
舉個例 RG SAZABI 定價係4680YEN 來貨價就係220左右,你諗住賣幾多先夠回租金
你諗得掂先好開, 唔好做傻事

宜家 RG SAZABI 掉到幾錢

酒精BASE, 揮發快, 油錯用火酒抹,
建議去藥房買火酒紙 20蚊百幾二百張, 即用即棄非常好用
抹AV油都岩用

我星期日福利買唔記得248定259

我用普通筆刀成日整花件，唔知係咪刀唔夠利定我自已唔識用力 轉彎水口仲會批多左。

正常呀, 唔知邊條友創出筆刀批水口既流派伏鳩人 當然我唔排除真係有人隻手咁定削膠如泥既

如果件嘢係淺色嘅話其實ok嘅

行過對面188電腦商場
入面有精品同孤注一扭，係信和入面果兩間嘅分店

如果住柴灣仲有間雅利，近地鐵站但開店啲時間極唔方便，詳情去fb search 雅利 睇下

補圖

砌rg tg1 又多隱藏水口，白化左直頭唔覺眼。不過下隻係沙剎比就r底未敢開始住

高手向 又唔可以話佢伏，不過真係大師先做到。我睇台灣喬老師個channel佢用筆刀批水口好似批泥膠咁易，都唔知係咪佢d工具勁d.

不過我都唔建議用筆刀批水口。
一係用神之手，一係用筆刀批一下，跟住用砂紙磨算。

每日只係開3個鐘
究竟點生存到

通常個d應該買左鋪位？

唔怪得我用筆刀批成日都搞唔好 原來唔係我一個問題

咁真係一盒都賺唔多

我覺得賣多d工具先有肉食
工具size細又可以儲多d貨
又係消耗品黎

其實我覺得開噴油studio 咁會有肉食d
以YM 為例
1. 樓上鋪平租d
2. 因為1，所以用地面鋪既租金可以租大d
3. 多d 人包月就可以減輕對賣貨既依賴性，因為嗰個月既鋪租已經有人分擔左
4. 因為2，所以可以放多d唔同貨，從而大包圍d

但樓下鋪個困難始終係點培養一堆熟客
再加上做唔到 唔係砌開既人既生意

都啱，始終香港唔大，你再好都有批人唔怕出深記搵最平模型。同埋網上交易咁多，啲價平過五算都徵到全新模型，令生意更難做

屌佢老母p bandai

不過講真，模型算係小眾既生意
Startup cost 估計200k 左右（上期，裝修，貨款）（利申：9 估，做大左唔好屌我 ）
要breakeven 都唔易

真係小眾,
我都驚荃灣間偉利執

你要做地面鋪都唔會夠ssp 嗰幾間爭
1. 佢地嗰拎貨價比新鋪低
2. 因為1，所以佢mark 平過新鋪都有賺，仲賺埋網絡上既宣傳同口碑，良性循環
3. 因為有賺，所以d 死貨可以再mark 低d散出去，減輕倉租壓力

搵日過去望下點解一日可以淨做三個鐘

見到福姑點劈就知真係唔夠爭

最慘佢自己鋪 屈哂機，以本傷人

RG 如果唔上色 係唔係所有金色都係屎黃色？
對限定生產個隻獨角有咩評價？
新手砌紅迷 淨係腳都玩左3晚，好爽

係
所以如果真係要開要當係洗幾十萬俾班同好開心，唔好諗賺蝕，因為好難有得賺

係啱係大埔廣場 面都係美容個間

無錯，石頭記

開街鋪你死9硬,交租都交死你,唔好傻.

都係，幾間大野太平喇賣得

屌 上次諗住去睇下有冇開油膠樽 急用 然後問佢兩句嘢就閪口閪面 嬲嬲地淘好過

條友唔係做生意架，以前租新興花園嗰頭我地都有幫襯佢抽卡 而家佢只係租間舖砌下模型咁 有無生意佢都好似唔care

冇錯 嗰次去條友係到滲線

發覺聽襯都係話模型鋪睇野成日俾人閪口閪面

唔知呢到有冇粉嶺人 海聯廣場都有一間細鋪 啲野又係賣得貴過人 完全諗唔明佢兩公婆點解開到咁耐 態度仲要唔係好

其他可能有誤會，但呢間係明閪你，由我讀書到而家十鳩幾年都係咁 佢只care 你唔好阻到佢上色、滲線、睇小說

可能租金平掛 不過佢間鋪開埋d位真係好清靜

Ssp真係平過其他舖好多

其實工廠區租舖比人上色
有無得做
而家見唔少人做緊

無話無得做
但俾人上色前期d裝修都貴
同埋你又要預係咪咁多人去你到
工廠區會唔會好唔方便 好難搵
你同區有無類似既油場 仲有好多野要考慮
最重要係幾耐先回到本

裝修應該唔貴
係要搞好抽風
同埋頭一水 一炮過設備既錢

但如果我係客 我都會睇埋裝修同抽風系統

我諗做呢d 小眾生意真係唔好諗回本啦

唔回本都諗下點維皮啦
但做生意唔賺錢真係為興趣

咁又係
好多人寧願去後樓梯噴算

實情係，家下砌模型o既人唔多，噴油就仲少
未知供求就開舖，唔化算

所以有D舖係放女睇場

福姑

Kixa_graxe

唔知有無軍事模型玩家, 賣得最貴最唔抵既"環球威龍", 係好多後生女,第一次買油噴罐,筆刀比人搵笨就係............... 唔好講啦,不過佢地都有少少SENSE會推介你既,講咁多野都幫襯下啦毒男

???

講開噴油場 有無人知荃灣果頭邊度有得噴

筆刀派真係血汗模型嚟 砌親都見血

筆刀我用黎做擴孔同埋軍模時既篤LOAN, 界遮蓋膠紙

做女人真係好

靠租場點維皮

現場賣埋油

呢個一定要啦

有呢d女 我日日去

咁去ym啦

有冇啲好似以前網吧上網輔導員咁嘅噴油輔導服務

噴落佢度試油? 你肯定果D唔係BB油?

講得出呢樣野巴打應該都咁上下年紀

噴鮮奶都抵玩啦

去studio仲難過去做gym

始終砌膠係enjoy, 又限時, 個場地又唔free, 我寧願去後樓梯

正呀

初戀網吧

我乜戀都殺呀

好似低B妹咁見你砌BB戰士讚你叻........又放工具同筆係波GAP

有無人試過上YM 抄佢牌

呃我呢啲毒撚

我要做vvip

女僕噴油場
主人返黎啦

個孫煎甚麻，你想噴油先，砌模型先，
定係..砌....我...先

可唔可以左擁右抱 起雙飛

請問師兄們邊到買郡氏消光（防UV) 最抵？

個個講緊砌條女
突然講消光 好好笑

睇精好似 hg萬能俠返左大貨,想買黎砌,有無人知幾多錢 ?

200幾

幫條女消光

噴鮑魚 天拿水味都無咁難聞

可能好香呢

你地唔好妄想啦！
入左模型坑都係無伴終老孤獨一生！
唔好FF咁多嗽！

sor 有女
條女對於水口位仲執著過我

仲砌咩模型丫！
砌女啦！

所以女僕噴油場有得做

會唔會幫佢打磨

女人邊有爛膠好玩

深精 199

爭咩啊，溝埋一齊做美少女爛膠啦

有冇人用過呢枝野

呢枝野用嚟抹滲線幾好用，如果條坑唔深，滲到一撻撻，都可以修返條直線出嚟。

消耗得快唔快

我就一粒一隻mg,你想玩耐啲可以自己搵開油水洗洗佢。

邊度有得買電鍍筆？係咪褔利？

pm store見到有

佢成日想我砌部VER KA ZZ

我想砌呢部，如果可以改燈改到咁就正啦
可惜技術有限

頂，tg無啦啦比人ban左

有無模型谷巴打加返我

婚都結埋，先再入返坑

用螢光油應該易d

其實改燈最難係如果無透明件的話要自己諗下點樣搭出黎

複件？

好似都唔容易

好大工程

元朗榮興都有

尋日見1,2,4mm 都有，有諗過買但好似唔太常用，最後放棄

好似好多人出事, 入返黎就自便

其實唔多位岩用

新古除左肩果兩條橫條, 其實都係透明件黎, 橫條咪整塊黃色透明膠

如果係有透明件好似又唔同講法wor
我見d 教身學就講到好易ga wor

上網見人油萬能俠啲銀色位好似幾正 但我無買萬能俠

RG有骨畀佢走線嘛,而且只係做身體同頭,你想整手腳就會影響活動性,除非你想佢變站屍

所以我先話好似唔難

之前買唔到隻彩透沙煞比
見電鍍版再開訂
攪到有少少想訂

電鍍好x貴

電鍍遲D 香港PB 會有, 會平幾百, 但隻色好似有D唔同

你值得擁有

SDRS版唔係大隻個版喎??

好撚多年無買過模型砌
以往鳩砌開
第一次認真砌
唔知玩幾耐

利申 rg wing zero ew

9月(2)
開定

電鍍仍然係有水口

應該唔洗既

先加玩膠係成功人士嘅象徵

你睇啲模型鋪老細，有邊個係單身先得架
先唔講rx88，YM老細同佢啲女女，連貓店福姑都有仔

講真最緊要搵個可以比你砌模型嘅老婆。我有個friend 結左婚又係諗住入返坑，先知佢老婆唔鍾意模型，結果連RG 都無得玩

土地問題？

佢地間屋好大，但老婆唔鍾意間屋擺玩具 我聽到都呆左

男人唔玩玩具就玩其他野⋯
仲貴仲大獲

以前喺模型聯盟見過一個老公咁樣同老婆講：
「我毒喺屋企玩模型，都好過我出去玩女人丫 」
結果佢定期post 作品上壇

係屋企砌模型點都好過出去蒲
但女人會覺得你曬錢

仲有覺得唔理佢
成日打過黎第一句就係問你岩岩係咪又砌緊
同打機一樣，唔係話停就即刻停到架

我通常響屋企一邊砌模型都會一邊撩下老婆講野，等佢覺得你仲理緊佢 但其實只係機械式鳩up 下

自己老母都係咁

想買支郡氏ps-270, 邊道有得買

然後去到咁上下年紀（同輩多數結左婚），佢就怨你做咩唔出去玩

呢個一定要雙入
我想佢出埋gnx els

琴日吹條女都吹幾頁，諗住今日返工唔得閒開
點知一頁都過唔到

呢邊仲有70幾個可以留
無計啦 女嘛

每次post親tg link，人流必大減

關事架咩

屌，rg貼水貼真係自虐

但入面都無新人講野

唔好咁睇唔開

要推動多啲人砌模型

大家好似對砌女大興趣啲

我對模型興趣大啲
女人呢種生物太可怕

女人會摧毁模型

點止啊

有冇人買左新出果隻00q

港魂遲下有?
咁等下先
但係咪都係磨沙電鍍?
如果係反光個隻鏡面電鍍咁就真係不了

日魂應該呢幾日開, 港魂多數都跟

咩叫磨沙電鍍

唔知,自己咁叫開喱兩款電鍍
磨沙/瓦面

拋光/鏡面

我覺得只係電腦效果

百式2.0

百式改
鏡面反光勁好多，但太反光會埋沒左模型本身大部分細節同線條。
霧面一樣會反光，感覺係磨砂質感，係反光同細節保留入面有一個比較好嘅平衡。

印像中有人試過鏡面噴消光效果會變左百式2.0 咁

小心噴過龍,到時就麻煩

未買 366

官圖無限好

有冇巴打可以講解下metal build 同robot 魂有乜分別
除左價錢上

mb高達比例接近1/100
魂就144

另外mb關節位係金屬
另有條line叫metal robot魂,都係金屬關節

Mb 同蘿蔔魂都係冇比例，
Mb 全身骨架盡可能用die cast,全身有上色。身高大約18cm
Metal蘿蔔魂就得外露關節有die cast ,大部分外甲有上色。身高大約14cm左右。
蘿蔔魂就用pom 做關節位，冇die cast, 好襟玩，基本上冇上色（除非有特別版/特別價錢），身高都係14cm左右，但部分機會因要對應之前同系列機嘅比例，所以會用同比例縮放。

蘿蔔魂今次隻夜鶯有die cast關節,都幾抵玩

thx bros
另外想問你地講開果把神手係貓店 賣2xx 定賣3xx 果把？

god hand spn-120

個價錢仲靚

年輕人 究竟係乜野驅使你又磨水口又裝又砌又上色而又唔去買metal build 呀

因為MB 出個D 唔岩心水,玩膠多選擇D

仲有diecast關節岩睇唔岩玩，撚多兩撚就鬆過老江湖。
所以有買mb,一樣有買mg pg rg

想買
btw港島有咩模型鋪好介紹

柴灣永利地庫有一間賣模型，玩具咭同少量模型工具，不過價錢偏貴
灣仔188 有一間賣玩具及模型，價錢都ok
灣仔重有間偉利賣模型及模型工具，不過價錢偏貴

想問下邊間集運可以運到av油

我又黎推下post

cls素組都咁正 狗代真係

b記呢次輸晒

新手唔明？呢隻唔係萬代咩？

依隻係大陸超新星既魔改
萬代正版成隻薯仔咁

財團B 又出招

立信集運

你係邊間買？

型喎真係，超新星係咪平過萬代好多架

隻白卡咁似機甲之城既

白卡 港魂開唔開呢隻？

對F91 興趣大過白卡，唔太鍾意白卡呢個設定

buildfighter 最抵死對手有隻miffy係度

$200 平b記100多啲但支持正版

萬代好睇好多
大陸點都係假野 盜版

隻手好型

老翻過100已經好唔抵啦

暫時望落最平好似係模神

請問即是邊間

如果跟據巴打提供既立信集運黎計
依間可以免運費送去集運倉

MG F91 2.0真係好高汁

岩先見到
如果買到100蚊以上 依間會再平d

有冇巴打係呢間買過模型

唔好買模神av油
用西班牙個隻

師兄，呢個姿勢

咩pose黎

真係要大量買先抵
我之前買幾支懶得搞，係模倉買18蚊支

模神果隻av油，唔係西班牙果個牌子咩? 唔明

模神有隻自己出既，招紙寫住模神

我都係行完模倉搵唔到想要既色先問問

支持下本地小店

ym都有av油

rx88都有 仲畫埋啲色出黎

係咪貓店買 最平？

推爆佢